# Эксперимент с межпроцессным взаимодействием в Windows

## Внимание! Исходники - в кодировке 1251, 

gitlab вроде не умеет их изображать, см. https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/15046

Данный README.md - в кодировке utf-8, с чтением остальных файлов у вас будут проблемы.
Скачайте репозиторий к себе для чтения. 

## Пытаемся замерять скорость передачи данных через файл, отображённый в память, синхронизируемый семафорами. 

Есть проблема: при Ctrl-C семафор не убивается:

https://stackoverflow.com/questions/9262381/abandoned-named-semaphore-not-released

Запуск делается таким скриптом, через WSL

```
./mmf1.exe &
sleep 0.5
./mmf2.exe &
wait $(jobs -p)
# read -p "Press enter to stop" z
# killall mmf1.exe mmf2.exe
``` 

На ASUS Rog G771JW получается всего ~40000 операций в секунду - что-то негусто...

Закомментировал ввод - вывод, стало отрабатывать не за 24 секунды, а за 23 - значит, 
всё время уходит на семафоры. Что делать? 

## Сделал спинлоки в той же разделяемой памяти, 

вродё всё работает и нормально передаётся, за 2 секунды, 
т.е. 500тыс вызовов в секунду.

См. теперь http://вече.программирование-по-русски.рф/viewtopic.php?f=5&t=461 - там есть ссылка на замеры скорости IPC под Linux.

Тестовая строчка...